# Решение задания ШИФТ

REST-сервис для просмотра текущей зарплаты сотрудников и даты её следующего
повышения. Каждый сотрудник может видеть только свою
зарплату. Для безопасности доступа к данным используется JWT-токен, 
который выдается после аутентификации и активен 5 минут. После истечения токена необходимо перелогиниться.
## Требования к решению
### Обязательные технические требования:

- [x] код размещен и доступен в публичном репозитории на GitLab;
- [x] оформлена инструкция по запуску сервиса и взаимодействию с проектом
(Markdown файл с использованием конструкций разметки от GitLab по
необходимости);
- [x] сервис реализован на FastAPI.
### Необязательные технические требования (по возрастанию трудоемкости):

- [x] зависимости зафиксированы менеджером зависимостей poetry;
- [x] написаны тесты с использованием pytest;
- [x] реализована возможность собирать и запускать контейнер с сервисом в Docker.

## Установка и запуск без докера
ВНИМАНИЕ!!! Проект написан на python 3.11, перед запуском проекта требуется обновить текущую версию python

1. Склонируйте репозиторий:

```bash
git clone https://gitlab.com/artden83/salary_api.git
```

2. Внесите изменения в файле .env, заменив параметры для связи с рабочей и тестовой базами данных (по умолчанию используется PostgreSQL):
```bash
# Настройки основной рабочей базы данных
DB_HOST=db_salary
DB_PORT=7777
DB_NAME=postgres
DB_USER=postgres
DB_PASS=root

# Настройки тестовой базы данных
DB_HOST_TEST=localhost
DB_PORT_TEST=5432
DB_NAME_TEST=postgres
DB_USER_TEST=postgres
DB_PASS_TEST=root

```

3. Перейдите в директорию проекта:
```bash
cd salary_api
```

4. Установка зависимостей с poetry:
```bash
pip install poetry
cd salary_api
poetry install
poetry shell
alembic upgrade head
```
5. Запуск сервера:
```bash
uvicorn salary:app --reload
```
Сервер будет запущен на http://localhost:8000.

## Установка и запуск из контейнера Docker
Примечание: если после сборки приложение не видит базу внутри контейнера необходимо в файле docker-compose.yaml и файле .env указать новые порты, которые никогда не использовались в образах.

1. Склонируйте репозиторий, если вы не сделали этого ранее:

```bash
git clone https://gitlab.com/artden83/salary_api.git
```
2. Соберите контейнер в docker compose:
```bash
docker compose build 
```
3. Запустите приложение в контейнере, указав нужный вам порт. По умолчанию контейнер запустится на порту 6100:
```bash
 docker compose up   
```


## API Endpoints
- POST /auth/jwt/login - Аутентификация пользователя и получение токена доступа.
- POST /auth/jwt/logout - Выход из сессии.
- GET /get_userdata - Получение данных о зарплате и дате следующего повышения при наличии валидного токена.
- POST /auth/register - Вспомогательный эндпоинт для ручного наполнения базы пользователями.

## Тестирование 
Для запуска тестов требуется создать тестовую базу данных PostgreSQL без данных. По умолчанию тестовая база находится на порту 6666. Для корректной работы необходимо раскоментировать настройки базы в файле .env 

Запуск тестов:
``````bash
pytest -v -s tests\  
``````

# Документация API
Для ознакомления с API встроенном в сервис, запустите сервер и перейдите
http://localhost:8000/docs в браузере.